［投票］「玩」定「挽」

一直都好想廣東話有規範字。
所以勝者為王敗者為寇
兩字決一死戰
玩
挽

畀啲情境嚟試下

挽你老婆呀收皮啦

負皮比你

玩鞋，挽鞋
都唔同解釋，投乜撚野

樓主文盲

樓豬係戇鳩
樓豬真係戇鳩

「玩」同「挽」一直都人當係「PLAY」
依架係決定「玩遊戲」定「挽遊戲」
如果你哋唔明做緊乜，對唔住，我講唔清楚。

係你唔明人地點解話你弱智咋
讀撚完小學未

係你哋唔明我講乜

有人會打「挽遊戲」

我讀小學個陣已經識份呢兩個字意思啦
力挽狂瀾 挽回
Fact投乜撚野票阿
你不如投票下現任美國總統係咪Donald Trump啦
中學 讀U 到出黎做野都未見過有人用挽呢個字黎代替play
好懷疑究竟樓主你係乜撚垃圾文盲低知識水平圈子入面先會見到人講挽遊戲

挽其實唔係讀“玩”

想比負皮你

有人弱智添
不如你投票弱智代替正常人啦

係你呢啲弱智當係play咋

負評俾樓主

挽你老母

大陸仔？挽你老母閪咩
挽點讀都唔撚識

算啦唉 宜家連登小學生太多 淨係識攻擊 唔識討論

識唔識查字典

負皮係俾你嘅，玩先係啱就緊㗎喇

屌你老母
挽你老母
唔撚識字就番屋企讀書啦
「玩玩具」「畫畫」呢啲字小學都教緊

一堆新移民喺度嘈 都唔撚識討論

負皮我都唔撚俾你
廢事俾人以為我咁弱智投俾個挽字
戇鳩鳩

投你老母咩 都唔知你做乜鳩

覺得係玩咪正評 投票都唔識

事實都有討論空間
同你老母係雞 你係大陸仔一樣
真係唔使討論嫁

屌乜柒 我講緊有人會用挽嚟代替玩呀

力挽狂瀾唔通你打［玩］狂瀾？
知唔知咩叫唔同情景用唔同嘅字？你題目又冇講係咩情景
幫你阿媽教仔

錯嘅野有咩值得討論？

Play

咪要規範返囉

咁投乜撚野票
投票 = 投範？你 = 弱智？

屌你老母冇討論空間啊 返去挽鞋啦

一個post就引曬啲弱智出嚟 正！

on9樓主
錯字 同 代替 都唔識分
一直以嚟正寫都係玩
挽係啲小學雞打錯字咋
文盲

挽你老母咩

用開返

覆埋你 一直都係講緊有人會咁寫 所以要用正負評顯示返邊個係規範字 呢個世界係多人認同就係啱架 小朋友

投你老母閪票咩 屌你老母見到呢啲垃圾投票po就嬲

錯嘅嘢投完票會變啱？

樓主成個人好唔清醒 個邏輯錯曬
啲人用錯字你仲走去投票話做規範
完全唔敢相信你身邊有幾多人用緊個挽字去當玩字用
勸你讀多啲書同識多啲新朋友
你是但上網check一check都知邊隻字啱邊隻字錯
完全唔洗開post討論 亦無任何討論價值

唔洗講都知邊個字錯啦
根本兩個字意思唔同
如果挽正評多，以後就用挽代替玩？

你慢慢嬲

用連登一個post嘅投票量嚟代表呢個世界多人認同邊隻字係正寫？
人唔笑狗都吠啦
懶科學但係個實驗一開始已經犯咗結構性偏差
去查下字典自我增值下啦小學雞

係

佢啲logic同蝗一鳩樣
身邊多人撐=啱

你都弱智

要應用喺全港之前 由連登做起

咁你點睇民主？

樓主好勤力開呢d post

屌你老母 而家連本身正確既野都要去公投分對錯？
挽就一撚定錯架啦 就算個post負皮多啲就代表挽會變成規範字？你當自己係邊撚個
多人認同就啱？十三億人認同毛澤東係偉人係神 咁係唔係代表啱？讀返小學啦柒頭

投你老母

( Show Blocked User - 未有錢住 )

你邏輯好有問題 文字本身就係多人認同就係啱 點解古人講嘅嘢就一定係啱？ 偉人係有定義 神都係有定義 但係文字呢？ 文字嘅定義就係多人認同就係啱

basic sampling都未撚識分
宜家你同特首選舉功能組別有咩分別啊？
查下啲字嘅定義先出嚟柒 ok？

同埋你哋知唔知投票除咗揀一樣嘢出嚟之外仲有咩作用？

連登除咗你仲會有幾多人會用個挽字啊？
我上咗兩登咁耐用親挽字嘅都比人屌
你自己小學識啲朋友用錯字，你走上嚟連登投票係咪傻撚咗
你乖乖地熄咗個連登佢同返你身邊啲朋友講叫佢地咪用挽字啦，咁大個人字都唔識好肉酸
以前啲文字多咗新意思係因為啲人唔識字，所以亂用同音字代替，用用吓用慣咗，但依家香港應該係人人都識字，唔需要討論依啲問題
文字嘅定義係多人認同就啱你都講得出，你真係傻撚咗
咁我依家話你知字典就係最多人認同嘅定義，你搵到一本字典寫住挽有玩嘅意思，我即刻幫你含撚都得

係有人會咁用 完

屌你成撚日開埋呢啲濕鳩投票po做乜鳩呀
唔知你喺到刷正評刷存在感做乜柒

手玩手 手挽手

都有人會好似你咁on9
但係錯就係錯
完

唔洗覆我啦 你鐘意挽咪挽飽佢

處境：
玩遊戲
玩意
挽留
挽你老母

咁係咪一班學生同時寫咗另一個字
老師話錯，但學生人數多過老師所以
老師係錯？

咁我讀書學中文咪俾人改錯好多字？

事實係有人會用挽 用投票俾佢哋睇邊一個先係真正流通嘅規範字 我都唔知你哋嘈乜

有字典唔睇 靠投票你都戇鳩

係 一班學生寫啱
即係話好大可能佢哋父母都寫啱
因為佢哋大部分父母都寫啱
老師同佢哋唔同
所以老師錯

#239081 唔怪得啲人話10萬打後d質素越嚟越低

你幾幾多碎牙？

字典邊個寫？ 歷史邊個寫？
唔講咁多 自己諗

連登投贏咗係咪要申請改字典

真心 留言攻擊之前 思考下先 好嗎？

去5p開po投 挽贏左又改字典？

下次問埋儲定草

要投就搵晒全香港人投 如果唔係就收一收皮

有一定人數咪改

你諗一個方法俾全香港人投？

挽，玩都唔撚同音

咁你係度開on9 post無撚用 連登代表唔到所有人

我無能力

任何人都可以上連登 連登可以係任何人 但未必係全部 我承認 但憑我一個人嘅力量 做唔到俾全香港人投票

字典咪規範咗 係你自己又要規範多次 你咁叻咪搵晒全香港人投票 再推翻字典嘅定義囉

宜家咪做緊

屌你老母弱智閪
死撚返去你老母個閪度喇
最撚憎你d on9仔

遲早規範晒做蝗語添呀 咁多新香港人

無記錯嘅話 個玩字係名詞就讀換 係動詞就讀挽(2聲)

咩「依架」？
衣架我就識

返5P啦死傻仔

樓主要用投票嚟決定本身啱嘅野係啱呀

點解會有人覺得我覺得挽係啱
我解釋一次
我覺得玩係一直以嚟通用
但有人覺得挽先係啱
我咪搞一個投票
重申返邊一個係正字
我自己講過
我好明顯係傾向玩字
只係
我哋身處民主社會
唔係有一啲教授寫嘅字典話乜就乜
而係大多數人認同嘅先係啱

可能我用錯咗 請指教

如果E個POST係由一個小學生開
我諗大家會體諒

我淨係知大多數人認同樓主戇鳩

利申返 我有投

收皮啦，樓上咁多巴打教完你你邊句有聽

挽你老母呀

係咪應該打而家

而家我識打而家

你鐘意點就點啦，寫錯字失禮自己之嘛，每粒中文字個結構就有意思，唔講象形文字演化咁遠，“聽”字有耳仔邊係因為用耳仔聽，你想夾硬推翻自古以來文字演化歷史，不如自己創一套出嚟睇下有冇人陪你玩，唔好迫人接受你將錯字拎出嚟投票話係正字

傻閪

你真係弱智

樓豬真係好撚戇鳩

我認同嗰啲漢字係應該保留 但現有嘅字係唔足以形容曬所有意思
同埋你有冇諗過而家嘅漢字係再無進步過 睇返英文 人地每年都會加字 漢字呢？

正字同5p字有咩好投票?

證明邊一個先係啱

睇你個柒頭大陸仔都唔識查字典架
等阿叔幫你老母教仔學正體中文啦

挽你老母呀

英文都有根據唔係亂加喎，有啲好似係拉丁文演化, 你搵返恐龍名就會好明顯，我唔係讀文字，但起新字時，應該尊重舊有嘅字再做新野，咁樣再之後用呢套字嘅人先可以發展落去，如果搞亂晒個秩序，咁之後點算？

嘅同既都要投
仲以為自己做d野好有意義
痴撚線

中文字典？講香港文你用中文字典？你揾「啲」、「嘅」、「咋」嚟睇下。

啱 所以咪要先證明邊個字係啱

網絡世界就係咁,比機會你d on9仔衝出來柒

樓主啱啱喺匡智會學識上網
大家體諒下

香港文
咁你造返哂香港文常用字出黎睇下先啦
到時咪同你挽遊戲囉
記得唔好同正體中文重覆喎
係字典搵到嘅唔用得呀

樓主真心定假膠?

起下底就知

要證明邊個係正字，應該多搜集資料，了解兩個字意思上差異，再作定斷，好過投票，連登雖然個個專家，但唔係個個都專攻中文

如果你真係想推翻舊有定義，係需要搜集大量資料，用有力嘅證據或者解釋逐一反駁，證明到你提出嘅理論係正確，咁就可以攞

屌你呃正評就呃正評啦 係到死撐

邵逸夫獎

呢系列投票係暫時決定連登嘅規範字

所以我宣布「玩」字先係連登規模字

暫時

範

曲線呃正皮

你食撚屎啦屌你老母

討你老母咩,依家大眾係屌緊你文盲

音樂 係咪以後要寫成 音岳？
樂業 係咪以後要寫成 ngaau6業？

同字異音都唔識 返去小學再讀過啦

又諗起呢段民意

只要一班人話係嘅就啱
個ｄ歷史文學教科書可以不理
長年學返來知識係無用

原來唔係學邊個字啱，係學邊個字多人用，咁我識同音字就得，使乜學咁多生字

咁係因為班友文盲唔識字呀戇鳩 明唔明呀
玩遊戲就得呢個玩字

我正式宣佈你係戇鳩仔

樓主開POST證明自己係弱智

我又唔明點解啲人會打個錯嘅字
有多筆劃速成又唔方便

挽救你同玩鳩你都唔同啦

係香港潮流就帶住民意，如果個期興一樣野，就要做正統就要跟。咁香港呢期投票一定變支那市。

咪就係因為佢地文盲囉你係咪白痴架

一個post就釣到一堆蠢人出嚟
連要鬧嘅對像都未分得清
唔怪得啲人話連登係兒登

建議樓豬下次可以開post投票 “禾” 同 “我”

真係好佩服樓豬一揪一百既勇氣 比人打到食緊泥都繼續反駁
挽乜柒 重蹈覆轍夠有人鳩到寫做重滔覆轍 錯字就錯字 咁都可以討論

錯別字痛有咩討論空間

得喇得喇 咁你仲上？死返香討啦

一句講晒

挽你老母臭閪！

規乜鳩野範字?
你「挽留」寫做「玩留」咪一樣比人屌
呢兩個字只不過同音 係咪冇讀書